{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_030101",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "진주 담산고택 고문서"
    },
    "text": "晋州潭山古宅古文書\\n\n慶尚南道晋州市大谷面丹木里746番地\\n\n2004年7月1日には、慶尚南道有形文化財に指定されました。現在、慶尚南道晋州市大谷面丹牧里746の潭山古宅に保管されています。そこには戸口端子や戸口、盆栽気流、有名人物の手紙など、さまざまな文書が混在しています。 まず、戸口端子は24件、戸口は1件あります。そのうち、17世紀半ばの希少資料とされる河鳴のジュノ区には「周協十字個人」という印が押されており、内容の一部が修正されています。これは、官衙がジュノ区を発給する際、戸籍台帳の内容をそのまま移し、間違いがあれば修正してから印鑑を押したものです。 盆栽気流には、17世紀半ばから18世紀半ばに作られた別給文記、和会文記、分給文記、遺言などが保管されています。分級文期や社会文期には、17世紀以降の財産分級において男女間の差別が見受けられますが、18世紀には兄弟間においても差別がなく、生まれた順に記載されています。1705年(粛宗31)に作成された分級文記では、河潤宇が娘たちに分級する文書であり、息子たちとは公平に配分されています。また、花会文記はユン·セギュの子供たちが財産分給に合意した文書であり、娘たちの分は息子たちの半分程度です。 また、別級文記は1660年(顕宗1)に作成され、河鳴の義父である李卓が婿の少科合格を祝い、奴婢1体と土地の一部を贈与する文書です。さらに、簡察綴は17世紀初めから20世紀半ばまで、有名人物の手紙を集めたものです。全27冊あり、ほとんどが漢文で書かれていますが、一部は韓文との混用です。",
    "QA": [
        {
            "question": "この古宅はどこにありますか？",
            "answer": "この古宅は慶尚南道晋州市大谷面丹木里にあります。"
        },
        {
            "question": "この古宅には何がありますか？",
            "answer": "この古宅には戸口端子や戸口、盆栽気流、有名人物の手紙などがあります。"
        },
        {
            "question": "戸口端子は何件ありますか？",
            "answer": "戸口端子は24件あります。"
        },
        {
            "question": "戸口の数はいくつですか？",
            "answer": "戸口は1件あります。"
        },
        {
            "question": "何世紀の希少資料が保管されていますか？",
            "answer": "17世紀半ばの希少資料が保管されています。"
        },
        {
            "question": "河鳴のジュノ区には何という印が押されていますか？",
            "answer": "河鳴のジュノ区には「周協十字個人」という印が押されています。"
        },
        {
            "question": "盆栽気流には何が保管されていますか？",
            "answer": "盆栽気流には別給文記、和会文記、分給文記、遺言などが保管されています。"
        },
        {
            "question": "財産分級において男女間の差別が見受けられますか？",
            "answer": "財産分級において男女間の差別が見受けられます。"
        },
        {
            "question": "18世紀には兄弟間に差別がありますか？",
            "answer": "18世紀には兄弟間に差別がなく、生まれた順に記載されています。"
        },
        {
            "question": "1705年に作成された分級文記では誰が分級する文書ですか？",
            "answer": "1705年に作成された分級文記は河潤宇が娘たちに分級する文書です。"
        },
        {
            "question": "花会文記ではユン·セギュの子供たちの財産分給はどのくらいですか？",
            "answer": "花会文記ではユン·セギュの子供たちの財産分給は娘たちの分は息子たちの半分程度です。"
        },
        {
            "question": "別級文記はいつ作成されましたか？",
            "answer": "別級文記は1660年に作成されました。"
        },
        {
            "question": "李卓は誰の義父ですか？",
            "answer": "李卓は河鳴の義父です。"
        },
        {
            "question": "簡察綴は何のために集められましたか？",
            "answer": "簡察綴は有名人物の手紙を集めるために集められました。"
        },
        {
            "question": "簡察綴には何冊の手紙がありますか？",
            "answer": "簡察綴には全27冊の手紙があります。"
        },
        {
            "question": "簡察綴の手紙はどの言語で書かれていますか？",
            "answer": "簡察綴の手紙はほとんどが漢文で書かれていますが、一部は韓文との混用です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 494,
        "QA": 517
    }
}